'\" te
.\"  Copyright 2007, Sun Microsystems, Inc. All Rights Reserved. 
.TH  SUNW.rac_svm   5  " 2007 年 7 月 31 日 " " Sun Cluster 3.2 " " Sun Cluster その他 "
.SH 名前
SUNW.rac_svm, rac_svm \-  Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters (RAC) の Solaris Volume Manager コンポーネントを表すリソースタイプ
.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBSUNW.rac_svm\fR リソースタイプは、Sun Cluster framework for Oracle RAC の Solaris Volume Manager for Sun Cluster コンポーネントを表します。
.sp
.LP
\fBSUNW.rac_svm\fR リソースタイプのインスタンスは、Solaris Volume Manager for Sun Cluster コンポーネントの構成パラメータを保持しています。このタイプのインスタンスは、Solaris ボリュームマネージャー for Sun Cluster コンポーネントの再構成のステータスも表示します。
.sp
.LP
\fBSUNW.rac_svm\fR リソースタイプは、単一インスタンスのリソースタイプです。したがって、クラスタに作成可能なリソースは 1 個だけです。
.sp
.LP
このリソースタイプを登録し、リソースタイプのインスタンスを作成するには、次のいずれかの方法を使用します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Manager
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters の設定オプションを指定する clsetup(1CL) ユーティリティー
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次の Sun Cluster 保守コマンド。
.RS +4
.TP
1.
このリソースタイプを登録するには、clresourcetype(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RS +4
.TP
2.
このリソースタイプのインスタンスを作成するには、clresource(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RE
.sp
.LP
この種類のリソースをノード上でオフラインにする場合、オンライン状態からオフライン状態へ切り替えるには、一定の時間がかかります。オフライン状態への切り替え中も、リソースは引き続き再構成処理に使用されています。ただし、リソースをノード上でオフラインにした場合、再度オンラインに戻すまで、リソースのプロパティーの変更は適用されません。Sun Cluster は、この種類のリソースが無効になっている場合、この障害を知らせる警告メッセージを表示します。
.sp
.LP
この種類のリソースを含むリソースグループを非管理状態に切り替えるには、一定の時間がかかります。非管理状態への切り替え中も、Oracle RAC フレームワークは引き続きフレームワーク再構成処理に使用されています。ただし、リソースグループを非管理状態に切り替えた場合、ノード上のリソースプロパティーの変更は有効になりません。Oracle RAC フレームワークを停止するには、ノードを再起動します。
.sp
.LP
SUNW.rac_svm\fB\fR リソースタイプの拡張プロパティーは次のとおりです。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBdebug_level\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 0、最大値は 10、デフォルトは 1 です。このプロパティーは、Sun Cluster framework for Oracle RAC の Solaris Volume Manager for Sun Cluster モジュールのデバッグレベルを指定します。デバッグレベルが上がると、再構成中にログファイルに書き込まれるメッセージが増えます。このプロパティーはいつでも変更できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBsvm_abort_step_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 120 です。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の Solaris Volume Manager for Sun Cluster モジュールの再構成の中止ステップに対するタイムアウト値を秒単位で設定します。このプロパティーはいつでも変更できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBsvm_return_step_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 120 です。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の Solaris Volume Manager for Sun Cluster モジュールの再構成のリターンステップに対するタイムアウト値を秒単位で設定します。このプロパティーはいつでも変更できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBsvm_start_step_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 120 です。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の Solaris Volume Manager for Sun Cluster モジュールの再構成の開始ステップに対するタイムアウト値を秒単位で設定します。このプロパティーはいつでも変更できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBsvm_step1_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 120 です。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の Solaris Volume Manager for Sun Cluster モジュールの再構成のステップ 1 に対するタイムアウト値を秒単位で設定します。このプロパティーはいつでも変更できます。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBsvm_step2_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 120 です。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の Solaris Volume Manager for Sun Cluster モジュールの再構成のステップ 2 に対するタイムアウト値を秒単位で設定します。このプロパティーはいつでも変更できます。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBsvm_step3_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 120 です。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の Solaris Volume Manager for Sun Cluster モジュールの再構成のステップ 3 に対するタイムアウト値を秒単位で設定します。このプロパティーはいつでも変更できます。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBsvm_step4_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 100、最大値は 99999、デフォルトは 120 です。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の Solaris Volume Manager for Sun Cluster モジュールの再構成のステップ 4 に対するタイムアウト値を秒単位で設定します。このプロパティーはいつでも変更できます。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBsvm_stop_step_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 120 です。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の Solaris Volume Manager for Sun Cluster モジュールの再構成の停止ステップに対するタイムアウト値を秒単位で設定します。このプロパティーはいつでも変更できます。 
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBrac_svm\fR リソースの作成
.sp
.LP
この例では、\fBSUNW.rac_svm\fR リソースタイプを登録し、\fBSUNW.rac_svm\fR リソースタイプのインスタンスを \fBrac_svm-rs\fR という名前で作成します。この例では、次に示す Sun Cluster オブジェクトが作成済みであることを前提とします。

.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
名前が \fBrac-framework-rg\fR のリソースグループ
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
名前が \fBrac_framework-rs\fR の \fBSUNW.rac_framework\fR タイプのリソース
.RE
.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1# \fBclresourcetype register SUNW.rac_svm\fR
phys-schost-1# \fBclresource create -g rac-framework-rg\fR \e
\fB-t SUNW.rac_svm\fR \e
\fB-p resource_dependencies=rac_framework-rs rac_svm-rs\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fR\fBrac_svm\fR リソースのプロパティーの変更
.sp
.LP
この例では、Sun Cluster Support for Oracle RAC の Solaris ボリュームマネージャー for Sun Cluster コンポーネントの再構成のステップ 4 に対するタイムアウト値を 300 秒に設定します。この例では、\fBSUNW.rac_svm\fR リソースタイプのインスタンスが \fBrac_svm-rs\fR という名前で作成されていると仮定します。

.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1# \fBclresource set \e
-p svm_step4_timeout=300 rac_svm-rs\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWscmd
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
clresource(1CL)、clresourcetype(1CL)、clsetup(1CL)、\fBattributes\fR(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Data Service for Oracle RAC Guide for Solaris OS』\fR
